全球大趨勢：財政赤字貨幣化

即央行直接買國債，利息可以零或負，相當於有赤字直接印錢，如果有一萬億赤字就直接印一萬億 ，政府可以大增開支而缺乏約束，大增貨幣供應，令資產價格加快上升。

借錢唔洗還

玩撚死中介

直接打劫百姓財產

等於政府債冚債，人為壓低利率加上日後再印一大筆錢塊去填之前嘅數
政府以為遊戲可以永遠玩落去，但好多不良後果已經出現緊

你個名

正苦：憑自己實力印錢，仲乜怕還

我成日覺得隨住科技進步人類工作崗位減少，然後大量人失業無錢消費但生產力依舊不改，咁嘅情況下經濟點玩落去？

到時咪學支那咁整個武肺清理下多餘低端

嚴重通漲
錢多左 買野就唔睇價錢
大家就搶到啲物價高晒
經濟物理學